冬奧世紀破冰！ 金正恩正式邀請文在寅訪問北韓

南韓總統文在寅10日上午於青瓦台接見北韓領導人金正恩胞妹金與正，以及北韓憲法明定的國家元首、最高人民會議常委會委員長金永南。最新消息指出，青瓦臺證實，金與正於會中傳遞金正恩的親筆信、邀請文在寅出訪北韓。

據《韓聯社》報導，金與正向文在寅傳遞一封來自金正恩的親筆信，信中邀請文在寅訪問北韓。對此，文在寅則回應，訪問北韓必須「創造條件」。此外，他也向北韓訪問團透露，希望儘早促成北韓與美國的兩方對話，呼籲北韓採取更積極的態度。

▲▼南韓總統文在寅10日於青瓦台接見北韓領導人金正恩的胞妹金與正。（圖／達志影像／美聯社）

綜合韓媒報導，北韓冬奧高官團一行人於南韓時間上午11時抵達青瓦台，包括金永南、金與正、國家體育指導委員會委員長崔輝，和祖國和平統一委員會委員長李善權等4人。

這是北韓人士於2009年8月之後，時隔8年半再次訪問青瓦台，也是擁有「白頭山血統」的北韓金氏家族成員首次踏入南韓土地。守在青瓦台外面的警力比平常多了2至3倍，這種規格和去年美國總統川普訪韓時相似。

▲▼南韓總統文在寅10日於青瓦台接見北韓領導人金正恩的胞妹金與正。（圖／達志影像／美聯社）

北韓一行人率先進入會議室，高齡90歲的金永南坐下後，手持朝鮮勞動黨藍色資料夾的金與正才跟著坐下。南韓媒體猜測，金與正手中的藍色資料夾，很可能是金正恩要給文在寅的親筆信。

金與正和9日相同，皆以淡妝出席會議，不時抬頭看著上方吊燈，氣勢逼人。過了將近5分鐘，文在寅才進入會議室，和金永南、金與正簡短握手致意，並且跟李善權寒暄問暖了幾句。會後雙方將一同共進午餐。

傲嬌

屌你黃巢黎
我地竟然會有共同諗法

唔知仲係咪處？